Title: Galette à la frangipane
Date: 2010-12-03 10:20
Category: Patisserie
Inspiration: Recette familiale
Tags: Dessert,Calories,Tradition
Preparation: 45 min
Cuisson: 50 min
Prix: €€
Difficulte: Moyen

# Ingrédients

- 4 œufs + 1 pour la décoration
- 200 g de sucre
- 200 g de poudre d'amandes
- 80 g de beurre mou
- 1 cuiller à soupe d'amaretto
- 2 pâtes à tarte feuilletées

# Instructions

Préchauffez votre four à 180 °C.

Battez les œufs avec le sucre jusqu'à blanchissement.

Ajoutez la poudre d'amande, battez.

Ajoutez le beurre, battez.

Ajoutez l'amaretto, battez.

Déroulez une pâte feuilletée sur une plaque, versez-y le mélange, mouillez les bords de la pâte et couvrez avec la deuxième pâte feuilleté.

Scellez la galette, décorez là en taillant délicatement dans la pâte du dessus, enduisez d'œuf battu.

Enfournez 50 minutes.
